econ 高手請入

[member]
有冇高手可以救下小弟

每個人鐘意一隻good但另一隻係neutral, indifference curve係直線。兩隻goods最多係100 units, 個box 係正方型, 所以張圖係横直横直一格格。

條女hold晒啲貨, 個endowment係個box既corner, 即係條仔冇wealth, 任何有意義的價格下都唔會有trade, 因為條仔買唔起。

50-50咪大家都有wealth, say價格係一對一, 每個人可以sell對佢地係neutral既goods買佢地鐘意的, equilibrium咪買到盡。

唔該曬高手 想問 2b 仲算唔算叫做walrasian equilibrium. 因為Ross has infinite marginal utility for his first unit of good ? 但佢買唔起因為冇wealth 所以係任何價錢之下都有excess demand 所以唔係walrasian equilibrium?

留意番你答嘅時候可能要自己再/清楚define 咩叫 “take or leave”。如果包括免費派貨，個答案會好唔同。如果我冇理解錯，會係corner solution（右下角）。

連登有愛

好嚴格講係walrasian equilibrium does not exist。 任何正數的相對價格, joey的optimal choice 係sell all taffies and consume only sandwich，咁就有excess demand。 用圖既係係endowment 個點加條斜線budget line joey的optimal choice係會出左個box, 即係market 冇辦法clear。

要joey唔出界, 假設sandwich的價格係無窮, 亦即係taffies的相對價格係0 (免費送), 咁ross的demand for taffies會變無窮, 一樣係出界case, market not clear。

呢啲討論會係technical, 可以係beyond ug level, 亦唔一定係你阿sir要。

高手 我讀緊pg 所以應該要咁樣答

讀梗咩pg？

Health Economics